<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vanilla DOM</title>
    <description>Kartamyshev Konstantin blog
</description>
    <link>http://kartamyshev.github.io/_site/</link>
    <atom:link href="http://kartamyshev.github.io/_site/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 11:33:01 +0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Aug 2015 11:33:01 +0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.2</generator>
    
      <item>
        <title>Proud to present</title>
        <description>&lt;p&gt;Первая работа за несколько последних лет практически полного отсутствия музыки и всего, что с ней связано.
Приятно. Хоть и долго.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/v5hQJ8h-7Gc&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;P.S. Если что - я слева. Барабанщик и басист на фотосет приехать не смогли. Shame on them.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 14:23:05 +0300</pubDate>
        <link>http://kartamyshev.github.io/_site/jekyll/update/2015/08/08/proud-to-present.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://kartamyshev.github.io/_site/jekyll/update/2015/08/08/proud-to-present.html</guid>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
        <category>update</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Австрия - Италия</title>
        <description>&lt;p&gt;Похоже, в этом году мне удастся побывать на отдыхе в Италии в качестве туриста
и на работе в Австрии в качестве девелопера.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мой первый опыт участия в воркшопе перед началом нового проекта.
Ну а после этого - Фальконара. На пляж. Полежать. И, возможно, во Флоренцию или Верону.
Впрочем, ещё не решил.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Фоточки и впечатления будут здесь либо во время путешествия, либо уже после.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 23:59:48 +0300</pubDate>
        <link>http://kartamyshev.github.io/_site/jekyll/update/2015/07/06/austria-italy.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://kartamyshev.github.io/_site/jekyll/update/2015/07/06/austria-italy.html</guid>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
        <category>update</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>&quot;Жизньвкайф&quot; тренд</title>
        <description>&lt;p&gt;Каждый раз, начиная писать очередной шедевр в блоге, который никто не читает,
я с пониманием отношусь к тому, что его никто не читает. На это есть несколько причин:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Отсутствие стремления рекламировать себя в качестве блоггера.
Я не блоггер, никогда им не был и не буду.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Неинтересная, в основном, и сухая информация о каких-либо событиях из моей жизни.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Нежелание делиться сугубо личными мыслями и переживаниями с большим количеством неизвестных мне людей.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Отсутствие возможности комментирования постов.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;По сути, мне нечего сказать людям, поэтому я такой себе отшельник в затворничестве.
(Ложь! Я вполне сносно общаюсь с людьми. Некоторые даже считают меня активным и коммуникабельным. Это правда.
Я люблю людей, общение с ними, весёлое и полезное времяпрепровождение, 
безумные неожиданные выходки вроде “ни с того ни с сего куда-то полететь на выходные” etc.)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Тем не менее, ссылка на блог есть в социальных сетях и каждый вполне себе осознанно может
без труда сюда попасть.
Зачем же тогда весь этот обман себя?&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Ответ:&lt;/strong&gt; Моя песочница выглядит именно так, как я хочу. Эгоизм в действии.
И мне всё же интересно мнение окружающих.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А теперь о важном &lt;code&gt;!important;&lt;/code&gt;&lt;br /&gt;
Возможно, это связано с моим мировоззрением или текущим состоянием/настроением, но я заметил за собой 
растущую раздражительность некоторыми вещами. Отчасти об этом составлен список в предыдущем посте, но сегодня мне 
хотелось бы высказаться в более резкой форме о насущной и очень заметной тенденции последних лет.
Она называется “жить в кайф” (“жить сегодняшним днём”, “танцуй, пока молодой”). Названия могут меняться, суть остаётся прежней.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сразу возникает вопрос: - А тебя это возмущает?&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Ответ:&lt;/strong&gt; - Немного да.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дальше меня скорее всего упрекнут в зависти, неспособности наслаждаться действительностью, ещё чем-нибудь.&lt;br /&gt;
Но у меня есть ответ. Я хорошо зарабатываю. Головой, причём. В 30 лет выгляжу максимум на 25.
Бегаю полтора часа каждый (почти) вечер. Успел пожить в 4-х городах. Побывать в качестве туриста в пяти странах. 
Совсем скоро список пополнится ещё двумя. Возможно, перееду жить в Европу. Пишу музыку, играю на гитаре, ещё надеюсь 
на то, что удастся реализовать мечту - записать альбом крутой музыки с крутыми людьми. Так что всё отлично. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кое-чего у меня, конечно, нет к моим 30-годам. Машины, детей, например. Это важно. Но так сложилось. И я осознаю, что человек
всегда сам виноват, если чего-то не достиг. Всегда.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Реклама себя закончилась.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я и сам считаю, что стоит как можно больше всего узнать, попробовать, изучить. Но, чёрт возьми, как-то не так. Как-то совсем не 
так, как это происходит сегодня. С каждым днём всё сложнее бороться с информационным потоком в лентах, средствах массовой информации.
Сегодня всё делается для рекламы себя. Каждый имеет для этого возможность. 
И делать для этого особо ничего не надо. Точнее, делать надо, уметь ничего - не надо.&lt;br /&gt;
Кто-то посоветует не обращать внимания, абстрагироваться. Я, скорее всего, не буду слушать такие советы, потому как они утопичны и лишены смысла.
Кто-то улыбнётся и подумает, что маленький мальчик решил поныть у себя в песочнице. Кто-то посочувствует и найдёт в моих словах часть себя.
Только вот знаете, что? Всем плевать. И это замечательно. Вы освобождены от зависимости от кого бы то ни было. 
Поэтому все ваши селфи/бакет челлендж/фоточки с вон того острова/спортзала никого не интересуют.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Единственное, что может заинтересовать - талант, знания и умения (если вы, конечно, не ставите перед собой цель тупо с кем-то переспать или собрать 
определённое количество лайков (&lt;strong&gt;SIC!&lt;/strong&gt;)).&lt;br /&gt;
Утопично? Да, очень. Но, как показывает практика, это именно то, что делает каждого крутого человека крутым.
Как показывает практика, для результата нужно очень сильно впахивать. Долго и больно. Результат может и вовсе не быть достигнут.
Как показывает практика, моментальный успех моментально исчезает. Как показывает практика, моментальный успех, - это эпидемия, которая захватывает
умы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вот вам пример долгой, кропотливой, плодотворной и очень качественно проделанной работы (полуоголённая грудь на скрине, наверно, для привлечения внимания).&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;500&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/ystMhnbURlM&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 07 Jun 2015 01:29:19 +0300</pubDate>
        <link>http://kartamyshev.github.io/_site/jekyll/update/2015/06/07/live-in-the-buzz.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://kartamyshev.github.io/_site/jekyll/update/2015/06/07/live-in-the-buzz.html</guid>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
        <category>update</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Список вещей, которые я сегодня официально признаю надоевшими</title>
        <description>&lt;p&gt;Очень вот сижу и думаю, как бы это наименее резко написать, и ничего в
голову не приходит, кроме грубого перечисления.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;селфи &lt;strong&gt;(SIC!)&lt;/strong&gt;, Ice bucket challenge &lt;strong&gt;(SIC!)&lt;/strong&gt; etc.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;употребление неформальной речи в официальных разговорах и переписках, как признак того, что ты
крутой парень.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;скептики (они ничего не признают, их ничем не удивить. Как правило, знают ответы на все вопросы).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;водители маршруток в Брянске.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;мат-рок.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;футбол.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;патриотизм в социальных сетях.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;mitsubishi lancer.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;bonaqua.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;плохой вокал в живых выступлениях.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 06 Jun 2015 01:29:19 +0300</pubDate>
        <link>http://kartamyshev.github.io/_site/jekyll/update/2015/06/06/annoying-list.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://kartamyshev.github.io/_site/jekyll/update/2015/06/06/annoying-list.html</guid>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
        <category>update</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Epic</title>
        <description>&lt;p&gt;You and your friend solve math problems during math class because the math
class is to dull?&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Иногда кажется, что Валентины и Галины рождаются сразу в годах.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Мы извиняемся за ошибки в титрах. Виновные уже уволены…&lt;br /&gt;
Мы вновь извиняемся за ошибки в титрах. 
Виновные в увольнении тех, кого уволили, уже уволены…&lt;br /&gt;
Создатели фильма, нанятые для завершения работы над титрами
после увольнения их предшественников сообщают, что их только что уволили.
Титры сделаны в совершенно новом стиле с огромными затратами и в последнюю минуту.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;— Разве слепые обычно не носят тёмные очки?&lt;br /&gt;
— Тёмные очки? Не знаю, я никогда не видела слепых.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Расстояние - это не функция, зависящая от времени.
Скорость - это расстояние, делённое на время.
Мы не учитываем ускорение и коэффициент трения.
Чтобы быть в пути, нужно иметь скорость.
В противоположном случае - останавливаться в пути.
Останавливаться - это скучно.
Останавливаться в пути не значит, что ты в пути.
Останавливаться в пути значит останавливаться в пути.
В конце пути не останавливаются.
Останавливаются или до конца пути, или совсем не останавливаются.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;— Почему вы не поговорили подольше с тем парнем?&lt;br /&gt;
— Поговорили. А о чём ещё нужно было поговорить?&lt;br /&gt;
— Ну не знаю, он излил вам душу, поблагодарил. По крайней мере
могли бы быть более отзывчивыми.&lt;br /&gt;
— Это тебе так кажется.&lt;br /&gt;
— Не понимаю. Вы не цените того, что имеете.
Почему вы ничего не воспринимаете всерьёз?&lt;br /&gt;
— Почему ты постоянно пытаешься взвалить на нас какую-то миссию?
Мы всего лишь двое, говорящих по радио и получающих от этого удовольствие.
Вот и всё.&lt;br /&gt;
— Я отлично знаю, что вы не верите тому, что сейчас говорите.&lt;br /&gt;
— Мы никого не заставляем нас слушать. Мы никого не заставляем любить эту программу.
И никого не заставляем принимать нас всерьёз.&lt;br /&gt;
— А вас приняли всерьёз. И что теперь будете делать?&lt;br /&gt;
— Доедим котлеты и пойдём по домам.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 29 Mar 2015 17:04:37 +0300</pubDate>
        <link>http://kartamyshev.github.io/_site/jekyll/update/2015/03/29/epic.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://kartamyshev.github.io/_site/jekyll/update/2015/03/29/epic.html</guid>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
        <category>update</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Useful quotations from &quot;Speaking Javascript&quot; book </title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;the-history-of-typeof-null&quot;&gt;The history of typeof null&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;The &lt;a href=&quot;http://mxr.mozilla.org/classic/source/js/src/jsapi.h&quot;&gt;first JavaScript engine&lt;/a&gt;
represented JavaScript values as 32-bit words.
The lowest 3 bits of such a word were used as a type tag, to indicate whether
the value was an object, an integer, a double, a string, or a boolean
(as you can see, even this early engine already stored numbers as integers if possible).&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;The type tag for objects was 000. In order to represent the value null, the engine used the
machine language NULL pointer, a word where all bits are zero. typeof checked the
type tag to determine the type of value, which is why it reported null to be an object.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;history-why-are-objects-always-truthy&quot;&gt;History: Why are objects always truthy?&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;The conversion to boolean is different for historic reasons. For ECMAScript 1,
it was decided to not enable objects to configure that conversion (e.g., via a toBoolean() method).
The rationale was that the boolean operators || and &amp;amp;&amp;amp; preserve the values of their operands.
Therefore, if you chain those operators, the same value may be checked multiple times for
truthiness or falsiness. Such checks are cheap for primitives, but would be costly for
objects if they were able to configure their conversion to boolean. ECMAScript
1 avoided that cost by making objects always truthy.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 22 Mar 2015 12:46:42 +0300</pubDate>
        <link>http://kartamyshev.github.io/_site/jekyll/update/2015/03/22/useful-quotations-from-speaking-javascript-book.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://kartamyshev.github.io/_site/jekyll/update/2015/03/22/useful-quotations-from-speaking-javascript-book.html</guid>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
        <category>update</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Axel Rauschmayer EcmaScript 6 videos</title>
        <description>&lt;p&gt;I just wanted to share these videos by one of my favourites JavaScript evangelist.&lt;br /&gt;
Thank you Axel for your book and knowledge.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Part 1&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/Fg3bEZIcnUw&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Part 2&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/Vhhq1WpzsnM&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 15 Mar 2015 14:52:03 +0300</pubDate>
        <link>http://kartamyshev.github.io/_site/jekyll/update/2015/03/15/Axel-Rauschmayer-ES6.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://kartamyshev.github.io/_site/jekyll/update/2015/03/15/Axel-Rauschmayer-ES6.html</guid>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
        <category>update</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Брюгге. Послесловие</title>
        <description>&lt;p&gt;Чистилище как бы посередине. Ты как бы и не совсем говно, но и до вершин ты не добрался. Как Тоттенхем.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;— Убийство, святой отец.&lt;br /&gt;
— Почему ты убил кого-то, Рэймонд?&lt;br /&gt;
— Из-за денег, святой отец.&lt;br /&gt;
— Из-за денег? Ты убил кого-то из-за денег?&lt;br /&gt;
— Да, святой отец. Не из гнева. Не из-за чего. Просто за деньги.&lt;br /&gt;
— Кого ты убил за деньги, Рэймонд?&lt;br /&gt;
— Вас, святой отец.&lt;br /&gt;
— Простите?&lt;br /&gt;
— Я сказал — вас, святой отец. Вы что, глухой?  &lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Где-то в Лондоне стоит ёлка, а под ней подарки, которые никто никогда не откроет. 
Я думал, что если выберусь из этой заварушки, то пойду в тот дом, извинюсь перед его 
матерью и приму наказание, которое она мне выберет. Тюрьма… Смерть… 
Не важно. Потому что если я сяду в тюрьму, то по крайней мере смогу выбраться 
из этого Брюгге. А потом на меня снизошло озарение, и я понял: 
«Чёрт, парень, может это и есть ад?! Целая вечность в Брюгге…». 
И я очень надеялся, что не умру. Я очень, очень надеялся, что не умру.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Хочет покончить с собой? Я тоже хочу. И ты тоже хочешь. Все хотят, мать твою. 
Никто не придаёт этому значения.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;— Что, думаешь, я тебя пожалею, раз ты стоишь тут, как Роберт Пауэл?!&lt;br /&gt;
— Кто это?&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;— А почему ты мне не помахал, когда я помахал тебе с утра?&lt;br /&gt;
— Я был под очень суровым транквилизаторам для лошадей. Я никому не махал. Кроме, разве что, лошадей.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Я не сплю ведь, но всё будто бы во сне.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;— Не уверен, что это в его вкусе.&lt;br /&gt;
— Что значит — не в его вкусе? Это ещё что такое? Это ещё какого хрена?&lt;br /&gt;
— Да ничего, Гарри.&lt;br /&gt;
— Город, как в сказке, мать вашу! Как может быть сказочный город не в его вкусе?! 
Каналы, мосты, церкви! Долбаная сказка, и не в его вкусе?!&lt;br /&gt;
— Я хотел сказать, что…&lt;br /&gt;
— Лебеди там плавают?&lt;br /&gt;
— Да, лебеди плавают.&lt;br /&gt;
— Там сраные лебеди плавают и они, мать их, не в его вкусе?!  &lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;— Хватит строить из себя Ганди.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Денёк зашибись просто. Я пытался застрелиться. Мой друг чуть меня не убил. 
Отобрал револьвер. И мы всё ещё в грёбаном Брюгге.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;— Ты говнюк. Ты говнюк и всегда им был. И единственное, что когда-либо изменится, 
так это то, что ты станешь ещё большим говнюком. Ну, может ещё таких же нарожаешь…&lt;br /&gt;
— Не трогай моих детей, они тут ни при чём! Забери свои слова про моих родных мелких говнюков!&lt;br /&gt;
— Хорошо, про мелких говнюков забираю.&lt;br /&gt;
— Оскорблять моих сраных детей! Да ты все границы переходишь!&lt;br /&gt;
— Я уже забрал свои слова… но ты всё равно говнюк.&lt;br /&gt;
— Слышал, не глухой.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;— Эй, ну хватит, пошли!&lt;br /&gt;
— Да хрен тебе пошли, видишь там карлика! Обалдеть… посмотри на ту девушку, с ума сойти!&lt;br /&gt;
— Рэй, нам надо идти!&lt;br /&gt;
— Хрен тебе идти! Я таких не видел в Брюгге. Одни дома!&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Ну и на хрена пятидесятилетнему воспитателю каратэ?! Он что, китайский что ли воспитатель?&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;— На колокольню поднимались?&lt;br /&gt;
— Ага, дерьмо полное!&lt;br /&gt;
— А путеводители рекомендуют.&lt;br /&gt;
— Не стоит тебе идти.&lt;br /&gt;
— Не понял, почему?&lt;br /&gt;
— Там винтовая лестница, она будет узковата…&lt;br /&gt;
— Ты на что это намекаешь?&lt;br /&gt;
— На что я намекаю?! Да вы стадо бегемотов!&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Кен, я вырос в Дублине, я люблю Дублин. Если бы я вырос на ферме и был дебилом, 
мне бы в Брюгге понравилось. Но не сложилось…&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Плохое настроение.  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Не успеваю по математике.  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Грустно.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;— Ты меня собирался убить?&lt;br /&gt;
— Нет, Рэй, нет.&lt;br /&gt;
— Мне можно.&lt;br /&gt;
— Нет, нельзя.&lt;br /&gt;
— Мне нельзя, а тебе значит можно?!&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Совесть — это смертельное оружие.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Главное — сделать дорожку ровной и правильной длины, а то можно улететь дальше, чем ожидаешь.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Людям нужно во что-то верить. Жизнь настолько короткая и опасная, 
что приходится верить в то, что будет после неё.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Одно пиво голубое для моего голубого друга и одно — нормальное, поскольку я нормальный. Жизнь прекрасна.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Я не могу находиться в месте, где нет нормального шоколада.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Вещи, которым нас учили в детстве… Их ведь не забудешь, правда?&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;— Ну и кто ты, Рэймонд?&lt;br /&gt;
— Я убиваю людей.&lt;br /&gt;
— Каких, например?&lt;br /&gt;
— Священников, детей… Да как обычно.&lt;br /&gt;
— И хорошо платят за такую работу?&lt;br /&gt;
— За священников платят.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;— Какие-то проблемы?&lt;br /&gt;
— Да в общем нет. Четыре пива за двадцать минут, какие тут проблемы?&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;— Ты американец?&lt;br /&gt;
— Да, я американец, но это не проблема. &lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;— Твоя подружка очень симпатичная.&lt;br /&gt;
— Она не моя подружка. Она проститутка, которую я снял.&lt;br /&gt;
— Я и не знал, что в Брюгге есть хоть какие-то проститутки.&lt;br /&gt;
— Да ты просто глянь в нужном направлении… Бордели тут очень пристойные.&lt;br /&gt;
— Ну, ты снял очень симпатичную проститутку.&lt;br /&gt;
— Благодарю. &lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Чёрт, парень, может, это и есть ад? Целая вечность в Брюгге…&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 16 Jan 2015 16:32:34 +0300</pubDate>
        <link>http://kartamyshev.github.io/_site/jekyll/update/2015/01/16/bruges-afterword.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://kartamyshev.github.io/_site/jekyll/update/2015/01/16/bruges-afterword.html</guid>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
        <category>update</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>&quot;Чёрт, парень, может, это и есть ад? Целая вечность в Брюгге.&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://kartamyshev.github.io/_site/assets/belgium/11.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда я думаю об Остенде, я вспоминаю две важные вещи - то, что мне говорили о нём перед поездкой и то, что 
я почувствовал за несколько часов пребывания там. Романтика моря для сентиментального человека, который последний 
раз видел море почти три года назад, - сложноописуемое явление.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Нереальное количество велосипедов, впрочем, как в любом другом городе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://kartamyshev.github.io/_site/assets/belgium/12.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Город находится всего в 20 минутах езды на поезде от Брюгге. По сути - ничем не примечательный, кроме 
курортного статуса (это то, каким я его себе представлял до того, как увидел).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На этой фотографии, по-моему очень неплохо передано “предчувствие”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://kartamyshev.github.io/_site/assets/belgium/13.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Морской воздух, какое-то нереальное чувство того, что увиденное поразит воображение. Я получил именно то, чего и ожидал.
Именно то, на что настраивался. Свобода мыслей, полёт фантазии и эйфория. Я наверно болен.&lt;br /&gt;
Понимание того, что дальше ничего нет, кроме островов, перевернуло всё с ног на голову.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://kartamyshev.github.io/_site/assets/belgium/14.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://kartamyshev.github.io/_site/assets/belgium/15.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://kartamyshev.github.io/_site/assets/belgium/16.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И я начал прыгать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://kartamyshev.github.io/_site/assets/belgium/17.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;У меня сел телефон и я попросил друзей фотографировать прыгающего себя ещё. После того, как закончил, мы начали собирать 
ракушки и просто наслаждались видом и воздухом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для меня Остенде оказался “вспышкой, которую невозможно забыть”. Для жителей Бельгии, которые живут не в 
Остенде - это действительно курортный городок и они, кажется, ничего особенного о нём не думают.
Для меня же это что-то слишком личное, чтобы зарываться в глубину и пытаться передать словами.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Человек, который портит фотографии.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://kartamyshev.github.io/_site/assets/belgium/18.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://kartamyshev.github.io/_site/assets/belgium/19.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Ехать от Остенде до Гента минут 45. Билеты покупать можно практически в любое время.
Так что мы, приехав в Остенде, промониторили примерные интервалы движения поездов, поели пиццу с видом на море 
в итальянском ресторане и рванули в Гент, пока не стемнело. Путь в Гент сопровождался сумерками.  Когда сели в 
поезд, было ещё светло. Когда приехали в Гент - уже темно. Поездка запомнилась именно сумерками и превращением
дневного времени суток в вечернее.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Гент оставил недосказанность. Слишком мало времени мы в нём пробыли. И это, пожалуй, единственный минус нашей поездки.
Не то, чтобы это был просчёт, но времени было действительно не так уж и много. И мы не хотели превращаться в туристов, 
которые отмечают галочками достопримечательности, мимо которых они пролетели. Поэтому один из вариантов был вернуться 
сюда на следующий день. Однако реализован он не был.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Гент - ты потрясающий! Спасибо тебе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://kartamyshev.github.io/_site/assets/belgium/20.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://kartamyshev.github.io/_site/assets/belgium/21.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://kartamyshev.github.io/_site/assets/belgium/22.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://kartamyshev.github.io/_site/assets/belgium/23.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://kartamyshev.github.io/_site/assets/belgium/24.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://kartamyshev.github.io/_site/assets/belgium/25.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что это, если не сказка?&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://kartamyshev.github.io/_site/jekyll/update/2015/01/16/bruges-afterword.html&quot;&gt;Послесловие&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 16 Jan 2015 04:16:20 +0300</pubDate>
        <link>http://kartamyshev.github.io/_site/jekyll/update/2015/01/16/coming-back-from-Belgium-part-2.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://kartamyshev.github.io/_site/jekyll/update/2015/01/16/coming-back-from-Belgium-part-2.html</guid>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
        <category>update</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>&quot;Я не сплю ведь. Но всё будто бы во сне...&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;Сразу хочется сказать - фотографировать бесполезно. Во-первых - это трата времени и 
суета (если вы, конечно, не приехали специально фотографировать), во-вторых - очень 
сложно передать то, что видишь. Я бы даже назвал кощунством попытки запечатлеть увиденное.&lt;br /&gt;
Однако, конечно же, мы делали фото. И кое-какие здесь будут.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Единственное, что хочется - это чтобы все дорогие и близкие мне люди это увидели.
Особенно Брюгге. Или нет. Особенно Остенде… Или Гент, может быть? Чёрт, как же 
непросто всё. Но абсолютно логично в этот импульсивный список не попал Брюссель.
Почему? Далее по тексту.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Бельгия показала себя с очень разных ракурсов. Хотя мы вроде на это не претендовали.&lt;br /&gt;
Но буду последовательным.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Началось всё с моего приезда в город к друзьям, откуда мы потом уехали в Москву
в аэропорт. Хотя нет. Всё началось с просмотра фильма “Залечь на дно в Брюгге”
около двух лет назад. Фильм впечатлил, ровно как и город, в нём показанный. Настолько
впечатлил, что гора туристов, начиная с 2007 года заполонила небольшой средневековый
фламандский городок. Настолько впечатлил, что вот такой странный был у нас вид 
за несколько часов до нового года. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://kartamyshev.github.io/_site/assets/belgium/1.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ну и, естественно, я был очень рад увидеться с друзьями.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;У меня аэрофобия. Поэтому самое малоприятное занятие из всей поездки - это самолёт. За последние пять лет я 
совершил не один перелёт и, конечно, многое поменялось. Сейчас страх граничит с восхищением. Особенно, глядя в 
иллюминатор. Раньше я вообще не мог и близко к нему подходить.&lt;br /&gt;
Но, к счастью, перелёт занимает не так уж и много времени по сравнению со временем, проведённым за границей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По прилёту в Брюссель мне пришлось немного поспать (часов 15) и не увидеть город до самого следующего утра.
Были на то причины. :)&lt;br /&gt;
Брюссель запомнился очень большим 
&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D1%83%D0%B7%D0%B5%D0%B9_%D0%BC%D1%83%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D1%85_%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%B2_%28%D0%91%D1%80%D1%8E%D1%81%D1%81%D0%B5%D0%BB%D1%8C%29&quot;&gt;музеем музыкальных инструментов&lt;/a&gt;, 
в котором представлены масса инструментов за несколько столетий.
Человеку, связанному с музыкой, там будет крайне интересно. Так как все мы трое непосредственно связаны с музыкой 
(волынщица-художник, мультиинструменталист и гитарист) - мы провели внутри около трёх часов. Аудиогид даёт возможность
услышать звук любого из инструментов. Это замечательно.
&lt;a href=&quot;http://www.tripadvisor.ru/Attraction_Review-g188644-d196136-Reviews-MIM_Musical_Instruments_Museum-Brussels.html&quot;&gt;Отзывы на tripadvisor&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Брюссель у нас получился променадно-шоппинговым. Времени на него было не так уж и много, да мы и не планировали
в нём задерживаться. Увидели писающего мальчика, не увидели квартал красных фонарей (хотя очень хотелось), посмотрели 
на архитектуру, которая сочетает в себе готичные здания, перемешанные современными офисными постройками, ну и, конечно, 
шикарный дневной и вечерний новогодний центр города.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://kartamyshev.github.io/_site/assets/belgium/2.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В одном из магазинов видели даже вот такое:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://kartamyshev.github.io/_site/assets/belgium/3.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;кинули по монетке и запечатлили себя на гламурненьком селфи.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://kartamyshev.github.io/_site/assets/belgium/4.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На следующий день поехали в Брюгге. Ехать от Брюсселя 1 час 20 минут. Поезда комфортные, время прошло быстро.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Брюгге… Что же про тебя рассказать-то, а? Может быть тебя показать?&lt;br /&gt;
Вид недалеко от отеля:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://kartamyshev.github.io/_site/assets/belgium/5.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А вот и башня, с которой упал бедняга-киллер:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://kartamyshev.github.io/_site/assets/belgium/6.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://kartamyshev.github.io/_site/assets/belgium/7.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Пряничные” домики:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://kartamyshev.github.io/_site/assets/belgium/8.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://kartamyshev.github.io/_site/assets/belgium/9.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ночная улица:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://kartamyshev.github.io/_site/assets/belgium/10.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://kartamyshev.github.io/_site/jekyll/update/2015/01/16/coming-back-from-Belgium-part-2.html&quot;&gt;Часть 2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 15 Jan 2015 00:33:45 +0300</pubDate>
        <link>http://kartamyshev.github.io/_site/jekyll/update/2015/01/15/coming-back-from-Belgium-part-1.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://kartamyshev.github.io/_site/jekyll/update/2015/01/15/coming-back-from-Belgium-part-1.html</guid>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
        <category>update</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
